[詳文分析] 拉莫斯弄傷沙拿那一下是柔道比賽也禁用的「脇固め」

一開始利申，我是利迷。歐聯決賽本來是一場大戰，但拉莫斯這一下動作卻令沙拿受傷，令比賽失色，這種流氓行為更是令人憤怒。嬲當然嬲，但也跟大家說一下當中的技術，以及解釋一下我為什麼覺得拉莫斯是有心的。

這一下用腋下夾著別人的手再壓的技術，在柔道中叫「脇固め」或「腋固め」(Waki-Gatame )。
在柔道中，在站立時使用腕挫腋固，再把對手帶進地面是會被即時判敗的，更是連試都不可以試（To fall directly to the Tatami while applying or attempting to apply techniques such as Ude-Hishigi-Waki-Gatame），因為這一招太容易令人脫臼。這招很快，狹著對方所以很難逃脫，而且把身體所有的重量都放在對方的關節上，很容易弄傷對手。
看看以下片段就明白，這是2012 European Championships Chelyabinsk的比賽：

是不是似曾相識？當然了，就正是拉莫斯那一招嘛。

為什麼我覺得他有意弄傷沙拿，在於摔時身體的轉動，而非誰先勾手。向前仆的時候身體轉動，加上夾緊沙拿的手，令背及身體重量都壓在沙拿的手上，這樣的轉動必要嗎？
而這並不只是我個人覺得，歐洲柔道聯盟也是這樣看：

輸不是問題，那有球隊沒輸過(而這次輸很大程度上是龍門「派膠」，唉)。問題在於蓄意弄傷其他球員的行為，就算是嘗試也不應該，世上有良知的人也會讉責及唾棄這種行為，就算利物浦的球員這樣做我也會罵。
最後，如果覺得我bias、覺得我酸的話whatever，可以留言回應。以武論武，我就是這樣寫的了。
今次係咁多！

根本睇拉膠落地個勢係應該右邊膊落地先，但條仆街就夾住球王夾硬用力扭向右紮落去，變成左邊身落地，球王右膊冇俾佢屈斷已經算好彩

利狗煩撚到 過咗咁多日仲jer住哂

蝗:柔道禁 足球有冇禁阿? 啲名宿唔識波??

放心 有排jer

屌你老母 個撚個都利迷

怨婦

作為理性皇迷，我今鋪都唔撐班手足了